\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{etex}

%Packages Ecriture
%\usepackage[latin1]{inputenc} %Caractères accentués

\usepackage[french]{babel} %Traduction française
\usepackage[T1]{fontenc} %Codage des 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern} %Polices vectorielles
%\usepackage{lettrine}
%\usepackage{soul,color}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{WriteOnGrid}
%Packages Mise en page
\usepackage[vmargin=2cm,hmargin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr} %gestion des ET et PDP
%\usepackage{sectsty} %Définition des sections
\usepackage{xlop}
\usepackage{eurosym}
%Packages mathématiques
\usepackage{amsmath} %Equations
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{pifont}
%\usepackage{xlop}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
%Packages Tableaux
\usepackage{tabularx} %Tableaux
\usepackage{multirow} %Gestion des lignes
\usepackage{multicol} %Gestion des colones
%\usepackage{arydshln} %Lignes en pointillés
\usepackage{fancybox} %Boites
\usepackage{multicol} %Colonnes
\usepackage{array} %Tableaux maths
\usepackage{fancybox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
%Packages Figures et graphiques
\usepackage{graphics} %inclusion de figures
\usepackage{graphicx} %inclusion de figures
%\usepackage{pstricks,pst-plot} %Graphiques
%\usepackage[pstricks]{bclogo}
\usepackage{tikz} %Tikz !
\usepackage{epsfig} %inclusion de figures eps
\usepackage{multido}


\renewcommand\PfMCompNA{\rule{0pt}{3ex}\RKangry}
\renewcommand\PfMCompECA{\RKsad}
\renewcommand\PfMCompA{\RKbigsmile}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document} 


\begin{Maquette}[IE]{Nom=Devoir Surveill\'e, Theme=Puissance, Calculatrice={Interdite}, Code={}, Niveau=4, Numero=2,Classe=ème}

\begin{center}
    Sujet A 
\end{center}
\vspace{-1.3cm}

\Competences{Connaître les propriétés de calculs sur les puissances./ Calculer avec des puissances de 10. / Donner la notation scientifique d'un nombre. / Donner l'encadrement d'un nombre entre deux puissances de 10 consécutives. / Donner l'ordre de grandeur d'un nombre. / Convertir vers un multiple ou un sous-multiple. }



\begin{exercice}
\noindent \item\brm{10}\textit{Une bonne réponse rapporte un point, une mauvaise réponse enlève un quart de point et une absence de réponse ne rapporte ni n'enlève aucun point. Aucune justification n'est demandée. Entourer sur cette feuille la réponse choisie.} \\ 

\QCM[Stretch=1.5,Reponses=3,Titre,Nom=Réponse,Largeur=3.5cm]{%

$3$ exposant $4$ s'écrit  & $3 \times 4$ & $3^4$ & $4^3$,%
$5 \times 5 \times 5 \times 5 \times 5 \times 5$ s'écrit   & $5^5$ & $6^5$ & $5^6$,%
$(-10)^2$ est égal à  & $-100$  & $-20$ & $100$,%
$-10^2$ est égal à & $-100$ & $-20$ & $100$,%
$1^{100}$ est égal à & $100$ & $0$ & $1$,%
$35^0$ est égal à & $35$ & $0$ & $1$,%
$0^{100}$ est égal à  & $0$ & $1$ & $100$,%
$2$ exposant $-4$ s'écrit & $-2 \times (-2) \times (-2) \times (-2)$ & $\dfrac{1}{2 \times 2 \times 2 \times 2}$ & $-8$,%
$10$ exposant $-4$ s'écrit & $10~000$ & $0{,}000~1$ & $-10~000$,%
($10^{11} \times 10^{-9})+(3 \times 2)^2-3$ est égal à & $133$ & $10^2$ & $35$}
\end{exercice}




\begin{exercice}[BaremeDetaille] 
Ecrire les calculs ci-dessous sous forme de puissance de 10 en \textbf{détaillant les étapes avec soin} :


\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item\brm{0.5} $A$ = $10^2 \times 10^{8}$
    \item\brm{0.5} $B$ = $(10^{-2})^3$ 
    \item\brm{1}  $C$ = $(10^{-2})^{-3} \times 10^0 \times 10$ 
    \item\brm{1} $D$ = $\dfrac{10^{-3} \times 10^5}{10^2 \times 10^4}$ 
    \item\brm{2} $E$ = $\dfrac{1 000^4 \times 10^2}{0,1^2 \times 10^3}$ 
\end{enumerate}
\end{exercice}

\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x55,Elargir=1/0]<\CoulRuled>

\begin{exercice}[BaremeDetaille]

Donner la notation scientifique des nombres suivants.
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item\brm{0.5} $A$ = $0,000~0178$
	\item\brm{0.5} $B$ = $335~000~000$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x10,Elargir=1/0]<\CoulRuled>

\begin{exercice}[BaremeDetaille]

Donner un encadrement des nombres suivants entre deux puissances de 10 consécutives. 
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item\brm{1} $A$ = $1~567~000~000$
	\item\brm{1} $B$ = $0,000~082~8$

	
\end{enumerate}
\end{exercice}

\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x10,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\begin{exercice}[BaremeDetaille]
Donner un ordre de grandeur du nombre suivant :

\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item\brm{1}  $A$ = $0,000~000~55$
	
\end{enumerate}
\end{exercice}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x10,Elargir=1/0]<\CoulRuled>





\begin{exercice}[BaremeDetaille]


\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item\brm{1} La taille du virus responsable de la covid 19 est de $0,06$ $\mu$m. Convertir cette grandeur en millimètre (mm). 
	
\end{enumerate}
\end{exercice}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x10,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
Bonus : calculer $A=6 \times (10^2)^2 \times 10^{-1} + (2^8 - [5\times7])$
\end{Maquette}




\begin{Maquette}[IE]{Nom=Devoir Surveill\'e, Theme=Puissance, Calculatrice={Interdite}, Code={}, Niveau=4, Numero=2,Classe=ème}

\begin{center}
    Sujet B 
\end{center}
\vspace{-1.3cm}

\Competences{Connaître les propriétés de calculs sur les puissances./ Calculer avec des puissances de 10. / Donner la notation scientifique d'un nombre. / Donner l'encadrement d'un nombre entre deux puissances de 10 consécutives. / Donner l'ordre de grandeur d'un nombre. / Convertir vers un multiple ou un sous-multiple. }



\begin{exercice}
\noindent \item\brm{10}\textit{Une bonne réponse rapporte un point, une mauvaise réponse enlève un quart de point et une absence de réponse ne rapporte ni n'enlève aucun point. Aucune justification n'est demandée. Entourer sur cette feuille la réponse choisie.} \\ 

\QCM[Stretch=1.5,Reponses=3,Titre,Nom=Réponse,Largeur=3.5cm]{%

$2$ exposant $-4$ s'écrit  & $2 \times (-4)$ & $2^{-4}$ & $(-4)^2$,%
$\dfrac{1}{5 \times 5 \times 5 \times 5 \times 5 \times 5}$ s'écrit   & $5^{-5}$ & $6^{-5}$ & $5^{-6}$,%
$(-2)^4$ est égal à  & $-16$  & $16$ & $-8$,%
$-2^4$ est égal à & $-16$ & $16$ & $-8$,%
$1^{10}$ est égal à & $0$ & $10$ & $1$,%
$50^0$ est égal à & $50$ & $1$ & $0$,%
$0^{10}$ est égal à  & $1$ & $0$ & $10$,%
$2$ exposant $4$ s'écrit & $2 \times 2 \times 2 \times 2 $ & $\dfrac{1}{2 \times 2 \times 2 \times 2}$ & $8$,%
$10$ exposant $-3$ s'écrit & $1~000$ & $0{,}001$ & $-1~000$,%
($10^{11} \times 10^{-9})+(3 \times 2)^2-3$ est égal à & $133$ & $10^2$ & $35$}
\end{exercice}




\begin{exercice}[BaremeDetaille] 
Ecrire les calculs ci-dessous sous forme de puissance de 10 en \textbf{détaillant les étapes avec soin} :


\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item\brm{0.5} $A$ = $10^7 \times 10^{6}$
    \item\brm{0.5} $B$ = $(10^{-3})^4$ 
    \item\brm{1}  $C$ = $(10^{-1})^{-5} \times 10 \times 10^0$ 
    \item\brm{1} $D$ = $\dfrac{10^{-2} \times 10^{-4}}{10^2 \times 10^4}$ 
    \item\brm{2} $E$ = $\dfrac{10^{2^4} \times 10^2}{0,001^2 \times 10^1}$ 
\end{enumerate}
\end{exercice}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x55,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\begin{exercice}[BaremeDetaille]

Donner la notation scientifique des nombres suivants.
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item\brm{0.5} $A$ = $0,004~79$
	\item\brm{0.5} $B$ = $835~000~000~000~000$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x10,Elargir=1/0]<\CoulRuled>

\begin{exercice}[BaremeDetaille]

Donner un encadrement des nombres suivants entre deux puissances de 10 consécutives. 
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item\brm{1} $A$ = $103~000~000$
	\item\brm{1} $B$ = $0,081~8$

	
\end{enumerate}
\end{exercice}

\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x10,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
\begin{exercice}[BaremeDetaille]
Donner un ordre de grandeur du nombre suivant :

\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item\brm{1}  $A$ = $0,000~000~010~5$
	
\end{enumerate}
\end{exercice}

\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x10,Elargir=1/0]<\CoulRuled>



\begin{exercice}[BaremeDetaille]


\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item\brm{1} La distance Terre-Lune est de $1,49 \times 10^8$ km. Convertir cette longueur en mégamètre (Mm).. 
	
\end{enumerate}
\end{exercice}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=35x10,Elargir=1/0]<\CoulRuled>
Bonus : calculer $A=6 \times (10^2)^2 \times 10^{-1} + (2^8 - [5\times7])$
\end{Maquette}
\end{document}